白宮發布聲明 將對價值500億美元中國商品加徵關稅 最終清單於6月15日宣布

白宮發布聲明 將對價值500億美元中國商品加徵關稅

美國財政部長努欽5月3號在北京參加貿易會談 (資料照片)

美國白宮29日發布聲明，宣布將採取多種措施保護本國技術與知識產權免遭中國“歧視性的、繁重的”貿易行為的影響。

這些措施包括：美國將對與獲取重要技術有關的中國個人和實體實施具體的投資限制並提升出口管制；美國將繼續針對中國在授予知識產權許可方面歧視性的行為違反相關協議尋求在世界貿易組織提起訴訟；根據《1974年貿易法》第301條款，美國將對價值500億美元、進口自中國的含有產業重要技術的商品徵收百分之25的關稅，最終的徵稅清單將於6月15日宣布，隨後不久將開始對有關產品徵稅。

在白宮發出聲明後，中國商務部迅速做出回應稱，對白宮的這項聲明“既感到出乎意料，但也在意料之中”。商務部的聲明說，白宮的這一做法“顯然有悖於不久前中美雙方在華盛頓達成的共識。”這份聲明還強調，“無論美方出台什麼舉措，中方都有信心、有能力、有經驗捍衛中國人民利益和國家核心利益。”

白宮發布這一聲明正值美中兩國貿易爭端似乎有趨緩跡象之時。美國財政部長努欽不久前宣布美中之間的貿易戰暫時擱置，美國商務部長羅斯預計將於週六抵達北京，就緩解美中兩國間的貿易緊張繼續與中方進行磋商。

美中雙方在5月19日舉行的最近一輪的貿易談判中達成協議，北京同意購買更多的美國商品以便“大幅減少”高額貿易逆差。但兩國達成一致的聲明中沒有提及任何具體的進口和出口目標。

在美中雙方於華盛頓舉行磋商之後，美國財長努欽宣布世界最大的兩國經濟體已經達成共識，暫不對彼此施加高額新關稅。

川普起初對達成協議表示讚揚，但隨後表示他對這一結果既不高興也不滿意。

此外，美中兩國代表週一在世貿組織就美國總統川普指稱中國盜取美國創新思想進行爭論。美國駐世貿組織代表丹尼斯•謝伊大使說，對於那些想要進入中國市場的公司，特別是那些與國有或國家領導的中國企業合作的公司來說，“強迫性的技術轉讓”通常都是一個不成文的規定。據路透社報道，謝伊在發言中說：“這不是法治。實際上，正是中國的法律本身允許了這種脅迫。”

中國斷然否認了這一批評。中國常駐世界貿易組織代表張向晨大使在世貿組織會議上表示，中國沒有強迫性的技術轉讓。張向晨說美方的觀點涉及“有罪推定”。他說：“事實是，這些監管舉措都沒有要求外國公司進行技術轉讓。”

白宮週二的聲明說，美國將繼續保護本國技術與知識產權，阻止非經貿方面的重要技術和知識產權向中國轉讓，並且提升中國市場准入。此外，美國還將呼籲中國移除其諸多的貿易壁壘，並且呼籲兩國間的關稅和其它稅負在實質和價值上能夠互惠互利。

President Donald J. Trump is Confronting China’s Unfair Trade Policies

Issued on: May 29, 2018

"From now on, we expect trading relationships to be fair and to be reciprocal."
President Donald J. Trump

YEARS OF UNFAIR TRADE PRACTICES: China has consistently taken advantage of the American economy with practices that undermine fair and reciprocal trade.

For many years, China has pursued industrial policies and unfair trade practices—including dumping, discriminatory non-tariff barriers, forced technology transfer, over capacity, and industrial subsidies—that champion Chinese firms and make it impossible for many United States firms to compete on a level playing field.

China’s industrial policies, such as its “Made in China 2025” plan, harm companies in the United States and around the world.

China imposes much higher tariffs on United States exports than the United States imposes on China.

China’s average tariff rate is nearly three times higher than the average United States rate.

Certain products are even more imbalanced, for instance the United States charges a 2.5 percent tariff on Chinese cars, while China currently maintains a 25 percent tariff on cars from the United States.

China has banned imports of United States agricultural products such as poultry, cutting off America’s ranchers and farmers from a major market for their goods.

China has dumped and unfairly subsidized a range of goods for the United States market, undermining America’s domestic industry.

In 2018 alone, the Trump Administration has found dumping or unfair subsidies on 13 different products, including steel wheels, cold-drawn mechanical tubing, tool chests and cabinets, forged steel fittings, aluminum foil, rubber bands, cast iron soil pipe and fittings, and large diameter welded pipe.

In January 2018, the Trump Administration found that China’s overproduction of steel and aluminum, and the resulting impact on global markets, is a circumstance that threatens to impair America’s national security.

The United States has run a trade in goods deficit with China for years, including a $375 billion deficit in 2017 alone.

太長，跳到尾段：

PROTECTING AMERICAN INNOVATION AND CREATIVITY: President Trump has worked to defend America’s intellectual property and proprietary technology from theft and other threats.

In August 2017, the Administration initiated a Section 301 investigation into China’s practices related to forced technology transfer, unfair licensing, and intellectual property policies.

After USTR completed its Section 301 report in March 2018, the President directed the agencies to explore numerous actions to protect domestic technology and intellectual property.

Under President Trump’s leadership:

The United States will impose a 25 percent tariff on $50 billion of goods imported from China containing industrially significant technology, including those related to the “Made in China 2025” program. The final list of covered imports will be announced by June 15, 2018.

USTR will continue WTO dispute settlement against China originally initiated in March to address China’s discriminatory technology licensing requirements.

The United States will implement specific investment restrictions and enhanced export controls for Chinese persons and entities related to the acquisition of industrially significant technology. The list of restrictions and controls will be announced by June 30, 2018.

500億太少

逐步黎，呢單係3月22號第一單嗰單

張向晨說美方的觀點涉及“有罪推定”
支那好似都係用有罪推定架喎

你又估到 又估唔到 咁你即係估唔估到

班左膠同反侵撚出黎講兩句

中國可以優先照顧內需, 又嬴!

爆發貿易戰 中國恐成最後贏家

吳京打唔打貿易戰ga?

恐

好驚呀，唔想贏都唔得

其實條數 真係唔明佢哋點計喎
減2000億貿易逆差， 咁打500億商品稅 即25% 都係得125億。 咁即係乜意思

唔係國會逼到二五侵走投無路
你慌佢唔會放生支那？

平時侵仔係twitter一定聲大大邀功
今次屁都無個，新聞稿都係用白宮名義出
大家都知咩事喇

反侵撚
有無聽過 good cop bad cop

既感到出乎意料 又在意料之中

強國真係無得輸
估到又贏 估唔到都贏

其實收稅根本係最簡單
如果你講平衡, 美國一來要製造出相應價值既野, 最終都係平民要做工廠

Good你老味cop咩
成班侵粉講到國際政治好似細佬仔玩泥沙咁

而家係侵仔同支那一齊收皮呀！
訓醒未

你班傻閪左膠係侵侵選個陣已經咁講
面對現實啦
侵侵將會名留青史 因為佢解決左北泡 瓦解左共國
近代史上行動力最高的美國總統
佢已經 Make America Great Again

中英聯合聲明又唔見收支那皮

我都相信係咁，侵仔越靠向中國，就越多通俄通支既新聞，佢應該俾共和黨同民主黨夾爆

你班弱智侵粉真係未訓撚醒
中英聯合聲明點收支那皮呢請問？

Exact7ly
而家侵仔已經比FBI查緊
美國果面個個都話單野仲大獲過尼克遜watergate

不過班侵粉唔睇美國新聞就梗係唔知

trade war新聞, 永遠有人將支持美國= 支持侵侵
然後spin去踩侵侵引戰

咁中美聯合聲明又點收美國皮, 你咪仲白痴

侵仔好想拿拿聲同支國簽啲垃圾協議做政績黎呃美國人，希望兩黨唔好俾佢得呈

6月2-4 中美又開會，等食花生

你掉轉左
係有班侵粉永遠都將美國反支 = 侵侵反支

第一，呢個係白宮聲明，唔係「中美聯合」聲明
你契大佬支那係無份出聲既

第二，我話呢份聲明係收支那皮，唔係收美國皮

你班侵粉唔只弱智，仲盲撚左

得500億 中國又成贏家

家下似你係文盲多, 中美貿易聲明出左, 你自己又屌侵係道玩泥沙.

你咁都覺你收支那皮? 但你一直講係收侵既皮, 家下又講原來係收支那皮.

你睇下醫生好啦

佢又想扮貿易戰贏左少少就當交差
又想乘機幫自已公司R支那生意合約

點知國會唔收貨，ban柒左佢同支那個deal仲話要查尻佢間公司到底有無收支那賄賂
先逼到白宮今次強硬返
呢度班侵粉仲當佢神咁拜

侵仔deal果份中美貿易聲明？比國會ban柒左喇
唔係點解白宮要出而家呢份野啫
因為國會唔收貨吖嘛

你班侵粉真係未訓醒

大陸狗嬴條撚毛咩

支那：500億咁少，嚴重傷害美中人民感情！咁多年呃美國萬億咁計，侵侵真正respect President Shxt！

搞乜撚野

睇唔透

GOOD NEWS ANYWAY

又係working to make a deal個條tweet啊

Marco Rubio
Marco Rubio
@marcorubio
·
11h
100% right decision by Trump admin to place restrictions on #Chi­na acquisition of sensitive Amer­i­can tech­nol­ogy. The theft, forced transfer & purchase of key tech is big part of their plan to overtake U.S. & become world preeminent power. #GoodMove

Marco Rubio
@marcorubio
·
4h
In 2015 Xi Jin­ping’s pledged not to mil­i­tarize islands in #SouthChinaSea . Then he went ahead & did exactly that. It is part of #China govt pattern of deception, deceit & total disregard of the law.